西班牙 DC9

西班牙傳統的士司機舉行24小時罷工，抗議當局容許網約車服務。

部分抵達馬德里機場的旅客並沒的士服務，轉而乘搭機場巴士及鐵路，進入市中心。

網約車在西班牙稱為出租汽車與司機服務。代表估計，全西班牙各大小城市亦會有傳統的士司機參加。

按西班牙法例，每發出30輛傳統的士牌照，會發出一輛網約車牌照。西班牙法庭近期批准發出80個網約車牌照，引發傳統的士司機不滿，認為會進一步危害生計。

(來源: 香港電台)